［有線中國組］內地租盤甲醛超標 租戶入住兩月患白血病 三日後身亡

國內最大長租公寓營運商自如早前被指推高北京房租後，再陷入甲醛超標的風波。

一名阿里巴巴員工5月初搬入自如在杭州出租的房間，兩個月後確診患上白血病，接著在短短三日後去世。妻子到他生前住所進行空氣檢測，發現屋內多處甲醛濃度超標，懷疑同死因有關。

消息一出，紛紛有自如租戶在自己單位進行測試，發現甲醛超標不是個別例子；更有受甲醛超標影響的自如租戶退租後，發現自如將有問題單位再出租。

自如一方面發聲明強調所有裝修材料和家具等都符合國家標準，但又同時在全國收回所有首次出租的租盤。他們表示會在百分百檢測合格後，才重新出租；亦會向6月1日後，入住首次出租盤的租戶提供空氣檢測服務。若證實有超標問題，可無條件退租和換租。

本身隸屬鏈家集團的自如靠著收樓、裝修再轉租出去的盈利模式，迅速發展起來。到了今時今日，業務遍布包括北上廣深在內的九個城市，擁有超70萬個租盤，租戶達160萬人。

#甲醛
#自如
#有線中國組

這就是中國

成日話大陸唔掂政治就做乜都得，自由度好高

滴滴出行，咩自如，螞蟻金服，網上金融

咪出事law, 追究上訪又話政治化

沒事兒

係支那同甲醛石棉共存同眠係基本野啦

港鐵批新車唔係大大聲話甲醛對人體無影響架咩

而家好多人直接搵支那廠做傢俬

個別事件
有毒氣體無害.jpg

CCCTVB fake news台唔會報呢d真實新聞

加速人類進化速度

有線新聞好快變第二間cctvb

要超標幾多先會住到生cancer

呢個世界一向係唔超標=無害

你仲敢唔敢搵馬雲買床買櫃

而家香港d裝修都好鐘意用淘寶野

自己小心

病害氣體對人體無害

支那成日都係咁，以貿易來講
政治外交上一唔合心意就利用貿易制裁嚟威脅其他國家

一畀美國教訓就話唔好政治化

咁搵除甲醛公司有無用？

人體練成

好多木*失*

木蚤都係咬到你痕同皮膚病,甲醛直接收你皮

我都搵廠做 跟住吹左1個月先入伙

btw 我又有搵香港鋪訂做，佢地唔通自己做？

啲五毛成日話唔犯法就最自由
死撚埋就梗係自由啦

厲害了

新一代大陸人買樓裝修後，通常要吹足一年先敢住...

中國組倒數

香港都真係要，仲要開光觸媒除甲全

香港有啲傢私都大陸造
大家小心

吹唔到同用植物吸唔到，用機除

點吹？租空曠地方吹？

乘機抽空置稅

想問下實木有無甲醛？起海馬買既床櫃都係實木無油過油，安全嗎？

好多香港傢私廠都係用中國貨
一件賣500嘅 淘寶賣70 但同一樣野...

佢有無用過膠水同上過光油先
安唔安全睇你信唔信海馬

適者生存

大陸化學人都頂唔住?
唔夠高lv就唔好入高lv地方啦
平時食多啲街邊野升下lv先嘛

老屎忽: 依家D後生仔真係唔捱得,住果幾日屋企就死埋無命,當年阿叔我做學師訓冷巷............(下刪1萬字)

有咩事都話拉勻一生計，所以永無超標

支那樓起來係用來擺的。
佢真係走去住怪得邊個？

要死多幾代人先有新人類出現

到時仲剩幾多人

香港人唔係好鍾意淘寶買傢俬架咩

Survival for the fittest

港鐵實施人潮口控制

我話ok就ok啦

在支那生活，衣食住行都係生化危機

淘寶豬...

支移動入股

88